+++
title = "O melhor café que há"
date = "1806-06-06"
+++
- Só tem essa, pode ser?
- Claro!

Acho que uma coisa que facilita a vida é quando peço algo e não tenho muito o que escolher, só tem uma opção. Quando não se tem muitoas opções, ter ao menos 1 coisa é a melhor porque no final ainda tem opção, pode escolher não querer. Tipo, quando só se tem 1 café e o café é "ruim". Se você toma café todo o dia e só tem 1 café pra timar, esse é o melhor café que há! E se por algum motivo esse café não é ainda o que se quer, tudo bem aceitar ficar sem o café, mas aceitar e aceitar mesmo.

Não sei porque deu vontade de tomar cerveja somente quando o povo foi embora. Não sei... Não sei se queria me passar por quem não sou ou se somente não havia dado vontade, mas foi o fato de irem embora a vontade veio muito mas muito forte, tipoquando alguém se vai a primeira coisa que eu faço é buscar algo para beliscar. Não sei se é a vontade de fazer algo e nem pensar em ser julgada de qualquer forma ou se simplesmente o ato de comer é o ato mais primitivo que a primeira coisa que faço é a mais animalesca.

Beber sozinha é algo que fiz com frequencia, ir para um bar e ler, esperar um ônibus e beber, sair do trabalho e beber, conhecer uma cidade e beber. A bebida é algo que me acompanha à tanto tempo na vida e hoje em dia já não é mais assim tão corriqueira. Algo que fazia todos os dias e agora só assim, de vez em quando e a vontade não tá vindo. Hj veio. Ia me segurar. Pensei 2 vezes... Pra que beber? Espera a galera chegar, toma uma junto mas não esperei, esquanto espero tô aqui com outras companhias, são duas, a caneta e o copo. Talvez por isso até que tô escrevendo. Lembro que da última vez escrevi porque tinha acabado de comer algo que deu vontade. Assim, simples, pensei ainda um pouco na escolha "tem queijo", "tem farinha", foda-se. Estou na rua, o que mais quero? Sempre as outras opções "mais saudáveis" são mais caras mas convenhamos, não estou pisando na bola comigo mesma, Tenho que ter compaixão, não posso ser conivente se estou prejudicando a mim mesma, mas sério, esse salgado é o fim do mundo? Essa cerveja é o fim? Não creio. Alias... brisa extra, a comida saudável será que é mais cara na cidade pq economiza no remédio? Ou isso é somente fetichismo?

O execesso docontrole gera raiva, gera ódio,gera uma cara feia.Pode ser que terá o dia em que não terei vontade nenhuma de beber, pode ter um dia que não terei vontade nenhuma de queijo ou farinha, pode ter um dia que já não terei mais as vontades "mundanas" e aí, continuarei apta a vivier nesse mundo?

Apesar que ainda existe um mundo de coisas pra ter vontade, essa é uma das que tenho por enquanto. Essa vontade pode mudar, assim como eu mesma já mudei desde quando nasci. Não creio que nasci com vontade de beber café ou cerveja. Pode ate ser, pode até ser que eu tinha essa vontade desde antes mas não tinha consciênia que essa vontade era associada a essas coisas como podde ser que eu tenha vontadde agorinha mesmo de coisas que eu ainda não sei nomear. Como quando eu era pequena,queria sair, dizia a mim e a outras pessoas que iria para fora, apesar de não saber aonde eu queria ir, só sabia que necessitava me mover e me movi.

Da mesma forma que sem saber porque tive vontade de fazer vipassana sem nunca haver conhecido ninguém que houvesse feito. Simplesmente o fato de escutar sobre ele me deu vontade. Cursar e experimentar isso foi bemimportante pra minha vida, sinto que existe uma eu antes e depois dele. Como existe uma eu diferente antes e depois de descrever essas linhas. Quem eu sou agora, não sei e acho que nunca saberei ao certo porque o que sei é qe não sou uma coisa estática. Sou tudo e nada.
